【单选题】Axure母版指的是原型中一些（ ）的部件。

A. 不重复
B. 最少
C. 最多
D. 重复

答案：D

难易程度：中
知识点：Axure原型设计；母版概念
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【多选题】使用禅道项目管理系统管理项目的好处（ ）。

A. 项目过程透明便于项目数据度量和分析
B. 统一的需求和BUG跟踪管理，便于需求和BUG闭环
C. 减少软件开发的工作量
D. 便于项目经理及项目组成员等及时掌握项目进度

答案：ABD

难易程度：中
知识点：禅道项目管理；项目管理工具
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】对于响应式的Web项目文件，（ ）原型是最直观的展示方式。

A. Html
B. Excel
C. Word
D. CSV

答案：A

难易程度：中
知识点：Web原型设计；响应式设计
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】下列选项中不属于原型设计作用的是（ ）。

A. 节省时间和金钱
B. 更易沟通与反馈
C. 能完成产品的上传
D. 提高设计效率

答案：C

难易程度：中
知识点：原型设计；产品设计
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【判断题】禅道是一个缺陷管理软件。

答案：正确

难易程度：易
知识点：禅道工具；缺陷管理
课程目标：知识目标（10分）

【单选题】下面（ ）测试工具不能管理测试用例。

A. TestDirector
B. Mockplus
C. 禅道
D. TestLink

答案：B

难易程度：中
知识点：测试工具；测试用例管理
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【判断题】在禅道工具中，批量提交bug时使用多图上传，Bug名称为图片名称并且不可修改。

答案：正确

难易程度：中
知识点：禅道工具；Bug管理
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【多选题】TestLink测试用例集管理内容（ ）？

A. 显示最新的测试用例版本
B. 执行测试
C. 指派执行测试用例
D. 更新测试用例的版本

答案：ABCD

难易程度：中
知识点：TestLink；测试用例管理
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【判断题】禅道批量创建用例时，只能创建同一所属模块的用例。

答案：正确

难易程度：中
知识点：禅道工具；测试用例管理
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】MindMapper下面哪项不可调整主体分支（ ）？

A. 空白主题
B. 添加子主题
C. 中心主题添加同级主题
D. Delete删除分支

答案：D

难易程度：中
知识点：MindMapper；思维导图工具
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【多选题】下面哪些选项是Axure RP8界面功能面板（ ）？

A. 元件库
B. 页面
C. 视图
D. 检视：页面
E. 概要：页面
F. 母版

答案：ABCDEF

难易程度：中
知识点：Axure RP8；界面功能
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】禅道工具中，测试阶段的流程排序正确的是（ ）。
①关联提测需求的测试用例，执行测试，并提交bug
②研发完成部分功能后，创建测试版本，关联已实现需求，形成测试单
③研发确认Bug并对Bug进行解决，再次提测，发起新一轮测试
④测试通过，且延期问题已得到产品经理确认，团队内部组织总结会议，形成改进计划

A. ②①④③
B. ①②③④
C. ②①③④
D. ①②④③

答案：C

难易程度：难
知识点：禅道工具；测试流程
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【判断题】思维导图能增强使用者的整体规划能力。

答案：正确

难易程度：易
知识点：思维导图；项目管理
课程目标：知识目标（10分）

【多选题】关于思维导图的描述正确的是（ ）？

A. 思维导图又叫心智导图
B. 思维导图是使用一个中央关键词或想法引起图形化的构造和分类的想法
C. 思维导图是表达发散性思维的有效图形思维工具
D. 思维导图并不能有效提高理解

答案：ABC

难易程度：中
知识点：思维导图；思维工具
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】MindMapper工具中对主题格式修改调整不包括下面哪项（ ）？

A. 调整线条颜色、粗细等样式
B. 创建主题及子主题的边界
C. 调整主题形状
D. 添加进度计划

答案：D

难易程度：中
知识点：MindMapper；思维导图格式
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】TestLink软件描述不正确的是（ ）？

A. 基于项目的权限控制，支持创建多个项目的管理
B. 可以根据优先级筛选用例
C. 系统可灵活的自定义多个信息
D. 系统可以设置邮件提醒

答案：B

难易程度：中
知识点：TestLink；测试管理系统
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】下面哪一项不属于XMind常用命令区（ ）？

A. 自定义墙纸
B. 连接
C. 添加主题
D. 批注

答案：A

难易程度：中
知识点：XMind；思维导图工具
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】下列选项中哪个软件不属于产品原型的体现方式（ ）。

A. Excel
B. Visio
C. Axure
D. Mockplus

答案：A

难易程度：中
知识点：原型设计；设计工具
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】在禅道中，测试->套件中可对测试套件的操作不包括下面哪项（ ）？

A. 关联测试单
B. 查看套件详情
C. 删除套件
D. 关联用例

答案：B

难易程度：中
知识点：禅道工具；测试套件
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】TestLink进度仪表盘项目进度统计的（ ）？

A. 删除
B. 尚未执行
C. 锁定
D. 已完成

答案：B

难易程度：中
知识点：TestLink；测试进度
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【判断题】MindMapper只能使用样式创建方式创建树状图。

答案：错误

难易程度：中
知识点：MindMapper；思维导图创建
课程目标：知识目标（10分）

【多选题】关于XMind软件描述正确的是（ ）？

A. 采用Java语言开发，具有跨平台运行的性质
B. 基于GPL协议
C. 引用EClipse RCP软件架构
D. XMind是一款非常实用的商业思维导图软件

答案：ACD

难易程度：中
知识点：XMind；软件架构
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】禅道工具中，下面哪项在测试->测试单页面不可操作（ ）？

A. 关联用例
B. 概况
C. 关联需求
D. 编辑测试单

答案：B

难易程度：中
知识点：禅道工具；测试单管理
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】在Axure RP8工具中，下面对检视（交互栏）功能面板描述不正确的是（ ）。

A. 可以使元件脱离母版
B. 可以为元件的不同状态设置不同的视觉样式
C. 可以为元件添加注释说明
D. 可以配置页面跳转

答案：A

难易程度：中
知识点：Axure RP8；检视面板
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【判断题】思维导图运用图像的技巧，把各级主题的关系用相互隶属与相关的层级图表现出来。

答案：正确

难易程度：易
知识点：思维导图；图形表达
课程目标：知识目标（10分）

【单选题】思维导图是一种表达（ ）的思维表达工具，也是人类大脑的自然思考方式。

A. 抽象思维
B. 放射性思维
C. 创造思维
D. 分析思维

答案：B

难易程度：中
知识点：思维导图；思维方式
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】在禅道中，创建Bug时，没有发现相关模块，应该如何处理（ ）。

A. 告知产品负责人添加模块
B. 取消创建Bug
C. Bug创建到其他模块
D. 选择其他

答案：A

难易程度：中
知识点：禅道工具；Bug管理
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】Mantis中查看问题详细资料页面下方选择描述正确的是（ ）？

A. 不可上传附件
B. 页面上可直接修改Bug描述信息
C. 可设置当前Bug的重复Bug
D. 不可设置Bug的监控

答案：C

难易程度：中
知识点：Mantis；缺陷管理
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【判断题】TestLink和Mantis可以集成，TestLink中可关联Bug编号。

答案：正确

难易程度：中
知识点：TestLink；Mantis；工具集成
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【判断题】MindMapper可以更改主题形状。

答案：正确

难易程度：易
知识点：MindMapper；思维导图样式
课程目标：知识目标（10分）

【多选题】关于测试套件描述正确的是（ ）？

A. 创建套件时，可以选择访问权限是私有还是公开
B. 测试套件是把服务于同一个目的或同一运行环境下的一系列测试用例组合
C. 测试套件可以关联Bug
D. 测试套件可以关联用例

答案：ABCD

难易程度：中
知识点：测试套件；测试管理
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【多选题】禅道工具中，Bug搜索条件包括（ ）？

A. 浏览器
B. 关键词
C. 操作系统
D. 模块

答案：ABC

难易程度：中
知识点：禅道工具；Bug搜索
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】关于禅道Bug状态描述正确的是（ ）？

A. Bug可直接转化为需求，并且转化后Bug状态为关闭
B. 已确认的Bug表示已修改完成
C. 已解决的Bug表示已修改完成
D. 已关闭的Bug表示已验证通过

答案：C

难易程度：中
知识点：禅道工具；Bug状态
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【判断题】XMind工具选择主题按下Ctrl+Enter键可以创建父主题。

答案：错误

难易程度：中
知识点：XMind；快捷键操作
课程目标：知识目标（10分）

【单选题】Axure工具中，下面哪项不属于页面样式设置（ ）？

A. 超链接
B. 剪贴画
C. 插入表格
D. 附件

答案：C

难易程度：中
知识点：Axure；页面样式
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】在Axure RP8工具中，用户可以通过在（ ）面板中添加交互，丰富页面的交互效果。

A. 元件
B. 概要
C. 母版
D. 检视

答案：D

难易程度：中
知识点：Axure RP8；交互设置
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】下列选项中不属于Bug类型的是（ ）？

A. 数据错误
B. 功能代码错误
C. 优化建议
D. 配置相关

答案：C

难易程度：中
知识点：Bug管理；缺陷分类
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【多选题】TestLink对测试用例集可操作的内容不包括下面哪些（ ）？

A. 移动测试用例集
B. 导入测试用例
C. 合并测试用例集
D. 创建测试用例

答案：ABCD

难易程度：中
知识点：TestLink；测试用例集管理
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】Axure工具新建文件，软件将自动创建（ ）个页面。

A. 1
B. 2
C. 3
D. 4

答案：A

难易程度：易
知识点：Axure；新建文件
课程目标：知识目标（10分）

【多选题】禅道工具中创建测试用例的路径有哪些（ ）。

A. 测试->用例
B. 产品->需求
C. 我的地盘->测试
D. 项目->测试

答案：AB

难易程度：中
知识点：禅道工具；测试用例创建
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【判断题】在禅道工具中，编写用例时可将若干测试用例作为步骤写到一个测试用例中。

答案：错误

难易程度：中
知识点：禅道工具；测试用例编写
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【多选题】Axure RP8的元件库包含哪些类型元件（ ）？

A. 核心元件
B. 基本元件
C. 标记元件
D. 菜单和表格
E. 表单元件

答案：BCDE

难易程度：中
知识点：Axure RP8；元件库
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】正确输入员工简介，页面上员工简介区未显示，属于以下哪种类型Bug（ ）？

A. 数据错误
B. 界面优化
C. 功能错误
D. 性能问题

答案：C

难易程度：中
知识点：Bug分类；功能错误
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】禅道工具中，测试用例状态不包括下面哪项（ ）？

A. 草稿
B. 激活
C. 已关闭
D. 已废弃

答案：B

难易程度：中
知识点：禅道工具；测试用例状态
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【判断题】Mantis工具中，Bug页面可查看到Bug的所有状态变化。

答案：正确

难易程度：中
知识点：Mantis；Bug跟踪
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】XMind工具中，下面哪项快捷键是删除当前主题（ ）？

A. Del：删除当前主题以及子主题
B. Ctrl+Del：仅删除当前主题不删除子主题
C. Backspace：删除当前主题以及子主题
D. Ctrl+Shift+Del：仅删除当前主题的子主题

答案：A

难易程度：中
知识点：XMind；快捷键操作
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】MindMapper工具中，下面哪项快捷键是复制主题（ ）？

A. Shift+P
B. Ctrl+R
C. Ctrl+P
D. Shift+R

答案：B

难易程度：中
知识点：MindMapper；快捷键操作
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】禅道工具中，下面哪项不属于Bug筛选条件（ ）？

A. 配置相关
B. 模块
C. 优先级
D. 严重程度

答案：A

难易程度：中
知识点：禅道工具；Bug筛选
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【多选题】关于思维导图的描述正确的是（ ）？

A. 中心主题上的文字突出显示便于突出主题
B. 思维导图要围绕中心主题展开发散性思维
C. 中心主题上必须同时添加文字和图片
D. 在项目管理中对每个过程进行快速的整理和记录
E. 将项目管理中各个环节更形象的展示出来

答案：ABDE

难易程度：中
知识点：思维导图；项目管理
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【多选题】Axure工具中，原型可导出的格式有哪些（ ）？

A. HTML
B. Excel
C. Html_Email
D. PDF

答案：ACD

难易程度：中
知识点：Axure；原型导出
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【多选题】思维导图的优势包括（ ）？

A. 高效的工作和学习
B. 高效的思维模式
C. 清晰的思路
D. 提高记忆力

答案：ABCD

难易程度：中
知识点：思维导图；优势特点
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】Axure工具，项目完成后，按（ ）键，即可以在浏览器中查看原型效果。

A. F6
B. F5
C. F8
D. F9

答案：B

难易程度：中
知识点：Axure；原型预览
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】禅道工具中，下面哪项不属于批量操作Bug的功能（ ）。

A. 将多个Bug复制到其他项目
B. 批量给多个Bug添加注释
C. 批量更新多个Bug的描述
D. CSV导出

答案：C

难易程度：中
知识点：禅道工具；Bug批量操作
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【判断题】为了保证用户出现电脑死机或软件崩溃等问题未及时保存，Axure提供了自动备份功能。

答案：正确

难易程度：易
知识点：Axure；自动备份
课程目标：知识目标（10分）

【多选题】禅道工具对于Bug筛选内容讲解正确的是（ ）。

A. 测试->Bug列表可以查看选定产品的所有Bug
B. 项目->Bug列表默认显示登录账号创建的和指派给当前账号的Bug
C. 我的地盘->Bug可查看到所有的Bug
D. Bug列表可以按状态、优先级等条件筛选

答案：ABD

难易程度：中
知识点：禅道工具；Bug筛选
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【判断题】在禅道工具中，如开发人员解决了Bug，Bug确认状态自动转换为已确认。

答案：错误

难易程度：中
知识点：禅道工具；Bug状态转换
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【判断题】禅道工具中，公共用例库可以导入到所有产品中。

答案：正确

难易程度：中
知识点：禅道工具；公共用例库
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【判断题】XMind理论上可以运行在所有操作系统上。

答案：正确

难易程度：易
知识点：XMind；跨平台特性
课程目标：知识目标（10分）

【多选题】关于Mockplus描述正确的是（ ）？

A. Mockplus是一款简洁快速的原型图设计工具
B. Mockplus可以自产出高保真设计，支持多款主流设计工具的设计稿交付
C. Mockplus可以高仿真度的模拟，支持手势交互
D. Mockplus能够快速上手，并能够很好地表达自己的设计

答案：ABCD

难易程度：中
知识点：Mockplus；原型设计工具
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】在禅道工具中项目遗留的延后处理BUG可以转需求到需求管理模块。如果不转需求，应该如何处理（ ）？

A. 直接关闭
B. 口头通知
C. 重新激活
D. 标记为延期

答案：D

难易程度：中
知识点：禅道工具；Bug处理
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【多选题】关于TestLink描述正确的是（ ）？

A. TestLink可以将测试用例和测试需求对应
B. TestLink系统提供测试结果分析功能
C. TestLink是测试管理系统
D. TestLink主要功能是测试用例的创建、管理和执行

答案：ABCD

难易程度：中
知识点：TestLink；测试管理系统
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【多选题】TestLink测试计划管理可查看的内容包括（ ）？

A. 总体测试计划进度
B. 测试计划报告
C. 测试用例执行情况
D. 测试人员分配

答案：AB

难易程度：中
知识点：TestLink；测试计划管理
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【多选题】关于禅道Bug视图模块描述正确的是（ ）？

A. 产品的模块直接同步到Bug视图模块中
B. Bug视图模块中可以给模块创建子模块
C. Bug视图模块中新添加的模块会同步到产品模块中
D. Bug视图模块同用例视图模块显示的模块内容一致

答案：ABCD

难易程度：中
知识点：禅道工具；Bug视图模块
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】禅道工具中，测试用例编写规范包括（ ）？
①测试用例标题 ②关键字 ③前提 ④详细资料 ⑤期望结果 ⑥摘要 ⑦步骤 ⑧组件名称

A. ①②③⑤⑥⑦
B. ①②③④⑤⑥
C. ①②③④⑤⑦
D. ①②③④⑤⑥⑦⑧

答案：A

难易程度：中
知识点：禅道工具；测试用例编写
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】XMind思维导图的结构类型不包括下面哪项（ ）？

A. 数据结构
B. 树状结构
C. 组织结构
D. 逻辑结构

答案：A

难易程度：中
知识点：XMind；思维导图结构
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【多选题】Axure工具中，页面样式设置包括（ ）？

A. 版本管理（新建版本）
B. Word
C. html
D. PDF

答案：ABCD

难易程度：中
知识点：Axure；页面样式
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】Mockplus工具为产品开发团队提供全流程协作、高保真设计和设计规范管理支持。

答案：正确

难易程度：中
知识点：Mockplus；设计工具
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】禅道工具进入Bug列表默认是哪个筛选条件的BUG列表（ ）。

A. 指派给我
B. 所有
C. 未关闭
D. 已解决

答案：C

难易程度：中
知识点：禅道工具；Bug列表
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【多选题】下列关于Mantis描述正确的是（ ）？

A. Mantis是一个缺陷跟踪系统
B. Mantis只支持MySQL和Oracle数据库
C. Mantis可通过Email报告缺陷
D. Mantis易于安装，易于操作

答案：ACD

难易程度：中
知识点：Mantis；缺陷跟踪系统
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】Axure工具，下面哪项元件不属于基本元件（ ）。

A. 中继器
B. 文本框
C. 占位符
D. 动态面板

答案：B

难易程度：中
知识点：Axure；基本元件
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【多选题】下列关于Mantis系统描述正确的是（ ）？

A. 随时能够了解到项目中的Bug处理状况和整体情况
B. Bug能够得到及时的发现和解决
C. 跟踪Bug变更历史，Bug生命周期过程能够得到完整的记录和存档
D. 能够跟踪到Bug的需求来源

答案：ABC

难易程度：中
知识点：Mantis；缺陷跟踪系统
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【多选题】XMind可应用在下面哪些方面（ ）？

A. 头脑风暴
B. 计划管理
C. 项目管理
D. 项目原型图设计

答案：ABC

难易程度：中
知识点：XMind；应用场景
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】在Axure工具中，下面（ ）可以制作成母版。

A. 商品图片
B. 详情页
C. 导航条
D. 列表

答案：C

难易程度：中
知识点：Axure；母版制作
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【判断题】Axure修改母版时，所有调用该母版的区域不影响。

答案：错误

难易程度：中
知识点：Axure；母版修改
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【多选题】下面选项中对MindMapper工具描述正确的是（ ）？

A. MindMapper不属于"头脑风暴"类软件
B. MindMapper是一款专业的可视化概念图
C. MindMapper可以通过文字说明方式将思路贯穿起来
D. MindMapper是可以用于信息管理和处理工作流程的软件

答案：BCD

难易程度：中
知识点：MindMapper；思维导图工具
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】下列选项中对原型图描述不正确的是（ ）。

A. 原型图主要用于和领导或目标客户确认软件的最终呈现效果
B. 原型图能减少软件成本
C. 原型图是一种静态的呈现方式的图
D. 原型图是产品设计成形之前的一个简单框架

答案：C

难易程度：中
知识点：原型设计；原型图概念
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【单选题】关于禅道用户注册描述正确的是（ ）？

A. 用户注册成功可使用账号或Email地址登录
B. 注册相关密码信息通过邮件发送到注册的邮箱地址中
C. 注册页面需要输入账号、姓名、Email
D. 账号未激活，账号信息会一直保留等待激活

答案：B

难易程度：中
知识点：禅道工具；用户注册
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）

【判断题】Axure工具，同一个项目只能有一个母版。

答案：错误

难易程度：中
知识点：Axure；母版管理
课程目标：知识目标（10分）；能力目标（10分）